土耳其進攻！土軍「春之盾行動」空戰報復，擊落敘利亞2架蘇愷戰機

2020. 3. 2 土耳其／敘利亞／俄羅斯】

土耳其進攻！土軍「春之盾行動」空戰報復，擊落敘利亞2架蘇愷戰機

「土軍F-16如入無人之境，敘利亞戰局一夕變天？」為了報復並摧毀敘利亞政府軍的邊境攻勢，土耳其國防部1日清晨正式啟動「春之盾行動」，對敘利亞發動「全面性」的軍事打擊。除了反抗軍的最後據點易德利卜省，土耳其空襲行動更深入阿勒頗省、哈馬省，直接打擊政府軍機場、彈藥庫與後援部隊基地。儘管敘利亞總統阿薩德1日緊急宣布「關閉敘北空域」，助陣敘軍的俄國空軍亦威脅「若再進入敘利亞...則無法保證土耳其戰機不被擊落」。但土耳其空軍的F-16仍長驅直入，除了在易德利卜上空擊落敘軍的2架Su-24戰轟機外，敘國空軍在阿勒頗與哈瑪的空軍基地也遭轟炸，就連俄國供應的S-300防空飛彈系統都被摧毀。與此同時，早已被政府軍大軍壓制的西南戰線——德拉省——1日也出現大批城鎮重新「武裝起義」。極其猛烈且快速的行動進展，更瞬間逆轉了敘俄聯軍原本自信滿滿的戰略優勢。

▌前情提要：〈土耳其「戰爭玩火」鬥俄軍？厄多安放出首波「敘利亞難民潮」闖歐盟〉

根據土耳其國防部的「官方數據」，自從2月27日土軍遭遇敘利亞政府軍的敘北空襲之後，過去72小時內，土軍共有36名士兵於敘利亞陣亡（2月份累積55死）；但直到3月1日上午，土軍的報復反擊卻也重創了敘利亞政府軍，之中除了103輛戰車、72座火砲、8架直升機與3組防空飛彈系統，「敘利亞政府軍與其民兵側翼，至少被土軍轟殺擊斃了2,212名兵力！」

相較於土軍宣稱的「輝煌戰果」，長期處理內戰戰情的敘利亞人權觀察組織（SOHR），卻只統計到「敘利亞政府軍陣亡93人」。不過該組織也坦承戰況的實證數據，確實是受限於戰地居民的目擊回報總數。因此SOHR的目擊數量與土軍的官方宣稱，究竟何者數據更為全面？何者才能反應敘北戰場的真實死傷？一時之間，也都難以解答當前的戰爭迷霧。

「自3月1日0時起，土耳其正式對敘利亞政府軍展開軍事打擊——代號『春之盾行動』！」土耳其國防部長阿卡爾（Hulus Akar）表示，在227土軍遇襲之前，安卡拉方面就已向敘利亞政府軍下達「最後通牒」，要求對方必須於「2月底之前」在敘北的易德利卜省（Idlib）停火。但敘軍對此毫不理會，因此土軍才決定全面進攻，「一舉擊潰敘利亞政府軍，替易德利卜省的『人道危機』解圍！」

敘利亞與其俄國盟軍認為，土耳其先前曾經透過2018年的《索契協議》，擔保敘利亞反抗軍撤出敘北邊境「停火區」，但幾支與「蓋達組織」有關的伊斯蘭武裝卻仍停留在易省境內，因此敘俄聯軍才會以「反恐」為名，對易德利卜省發動總攻擊；但對此，土耳其與敘利亞反抗軍卻反稱敘俄聯軍始終都沒有遵守過《索契協議》，除了不曾真正對敘北停火，更大舉派出地面部隊猛攻進逼。

阿卡爾強調，「春之盾行動」的戰略目的，是要阻擋敘利亞政府軍對易德利卜省的攻勢，並藉此遏止敘利亞難民湧入土耳其邊境的「百萬人危機」。而為了要達成此一目的，土耳其將「全軍出動」——要不迫使敘俄部隊主動後撤，退出易省；要不就憑軍事力量硬上，直接擊潰敘北的敘利亞政府聯軍。

面對土耳其的強勢威壓，不願輕易示弱的敘利亞總統阿薩德（Bashar al-Assad），1日清晨也隨即下令前線動員，並公開宣布「封閉敘北的易德利卜省空域」——殊不知土耳其空軍完全無視敘俄聯軍的警告。幾小時後，土軍的F-16戰鬥機，更直接在敘北領空，擊落了敘利亞空軍的2架Su-24戰轟機。

敘利亞政府軍除了損失2架主力戰機外，部屬在敘北後方、由俄羅斯提供的S-300防空飛彈系統，也在「不費吹灰之力」的狀況下，遭到土耳其空襲摧毀。與此同時，敘北的阿勒頗省、哈馬省，也都遭到土軍無人機密集轟炸——目前已知阿勒頗西部的內拉卜軍機場（Al-Neyrab）全毀，重要的哈馬軍機場（Hama）也遭猛轟重創。

空中猛轟之外，土耳其軍的陸軍部隊也在易德利卜與阿勒頗北境集結，預計未來48小時內就會擴大對敘北的地面欽攻；除此之外，在土軍無人機與砲兵火力的轟炸支援下，意圖反攻的敘利亞政府軍與伊朗志願軍根本無法有效反擊，「只要部隊一集結，土耳其的無人機就出現猛轟！」這也讓敘利亞反抗軍的前鋒兵團——在罕見地搭配了大量坦克與甲車後——輕易地於易德利卜省的西南戰線高歌猛進。

除了敘北遭遇重挫，敘利亞政府軍在敘南也遭「意外突襲」。像是敘利亞內戰的起始引爆點——首都大馬士革西南方的「德拉省」（Deraa，2011年3月阿薩德的弟弟率親兵封城、血腥鎮壓市民示威，全面內戰自此引爆）——原本早已被敘利亞政府軍「收復攻克」，但3月1日卻出現了大批地下民兵與武裝精良的反抗軍部隊「協同進擊」，並接連攻克了10多個村落。一度已被政府軍團完全壓制的南方戰線，自此似有「革命復活」之勢。

「相較於敘北的土軍進擊，反抗軍於敘南的德拉重起，可能更有指標性意義！」卡達中東研究中心的反恐研究主任李斯特（Charles Lister）指出，在2018年被政府軍打下後，德拉就一直是中央武裝重兵鎮守的戍衛重鎮。再加上地緣的阻隔問題，敘南的德拉反抗軍部隊，不太可能得到土軍的直接增援，因此除了土耳其之外，是否還有其他「區域角色」的暗中協調與參戰？極其戲劇化的戰局發展，也讓各方觀察圈大為詫異。

然而在土耳其軍隊高歌猛進的同時，長期軍援阿薩德總統的俄羅斯軍隊，卻是毫無反應？土耳其媒體與其他敘利亞的前線觀察資訊都表示，在3月1日敘北空戰後，俄軍派駐於拉塔基亞省（Latakia）的空軍部隊，也一度從駐敘俄軍大本營——赫梅明空軍基地（Khmeimim Air Base）——大舉出動。但過程中，俄軍並沒有主動攔截土軍，亦沒有積極掩護被狂轟濫炸的敘北盟軍，「反而更像是擔心基地遭遇空襲的緊急起飛。」

俄軍雖厲聲警告土耳其的軍事冒險會導致嚴重後果，「我們已無法保證土耳其戰機在敘北空域的安全」。但實質行動中，俄軍雖然持續派出軍機前往敘北，俄軍與敘利亞政府的聯合指揮系統卻明顯因戰局的急轉直下而陷入混亂，甚至出現了「俄軍打爆自己人」、空襲誤轟易德利卜西部政府軍的尷尬事件。

面對俄羅斯的出言嚇阻，土軍幾乎毫不理會。土耳其總統厄多安甚至公開嗆聲，要俄軍「給我滾開！土耳其的打擊目標，只有敘利亞的政府部隊。」但相關表態與戰局的演進，卻也透露出了頗為微妙的戰略信號。

土軍的高歌猛進與俄軍的護航不能，於戰略程度上可能代表的是「俄國為了安撫土耳其的犧牲打」，因為在這個星期，土國總統厄多安即將親訪莫斯科會晤普丁，若能給厄多安足夠的下台階，並拖延土軍的地面攻勢，「敘北的狀況，很可能在風頭過後『恢復兩軍對峙的緩衝原樣』。」

但另一方面，來自歐美的戰略意見——特別是來自美國國防部、CIA、國務院的鷹派官員——卻多認為土軍的進擊戰果，實際上打破了敘利亞的內戰迷思、證明了「俄軍的外強中乾與敘利亞政府軍的不堪一擊」。這些意見大多對於前美國總統歐巴馬（Barack Obama）對敘利亞與俄羅斯的「戰略軟弱」抱持懊悔態度，並譏諷「當初白宮聲稱需要3萬地面部隊加24小空軍護航才能阻止阿薩德的敘北進擊...但土軍證明了根本不是這麼一回事！」

除此之外，在土耳其正面攻入敘北、與俄羅斯直接對抗後，歐盟內部也紛紛出現「制裁俄軍以支援土耳其對敘北壓力」的聲音，像是前法國駐聯合國大使阿霍（Gérard Araud）、德國國防部長克朗普－卡倫鮑爾（AKK）、德國綠黨主席貝爾伯克（Annalena Baerbock），都已提出歐盟主動介入，協同當前機會「驅逐制裁介入敘利亞的俄軍」。但直到目前為止，布魯塞爾方面並沒有提出明確積極的具體反應。

火雞打俄佬？

打敘利亞

第一炮竟然係土叙開局

好似睇緊小說...多過似新聞

呢兩國家咁冷門同佢地唔熟

鄂圖曼帝國

火雞嬲了 ....

唔畀面普丁 ....

台灣新聞，天花龍鳳 ....

真.究極 搖擺賓周
埃爾多安

大馬士革 ....

Ottoman Empire

帝國墳場最新版本update

土耳其唔駛畀面佢

點解最近土耳其啲新聞嚮香港大陸都好少報？

結論：打俄佬，F16 就夠做。

唔啱連登口味

連登要嘅係報導抗爭有幾慘情 ....

依家打普丁個 friend jeh....

2020年，地球好精彩，而家先過左2個月

F16 KO到SU24
台灣F16V對打支那 唔知打唔打得過?

打到上心口仲比面on99

真...一陣上左熱門
又一堆人開始同抗爭無關
拉拉拉拉拉

其實世界都平靜左好耐 lah ....

對呢班人好反感 ....

BREAKING: Turkey's defence minister says military destroyed two Syrian regime fighter jets, eight helicopters, two drones, 135 tanks, five air defence systems and killed 2,557 soldiers.

佢點計到咁確實數字出嚟

連登仔最愛嘅大洗牌黎了

天啟四騎士

f-16擊落su-24有咩好吹奏 擊落su-35就話姐

Btw支持土狗俄狗兩敗俱傷
兩個都係shithole country

今年真係好撚恐怖戰爭 瘟疫

如果真嘅話就係軍事入侵敍利亞 ....

美國得把口

打啦打啦
金價

大馬士革必亡 ....

蘇-24 係攻擊機
主要功用係對地攻擊

F16 KO 佢係正常

關乜事 土耳其e三年做過乜你發雞盲？

Sickman of Europe居然咁串

敘利亞有冇其他空軍戰機可以同F16平手？

仲有飢荒，之前非洲定唔知邊到有幾億蝗蟲食糧

土耳其都on撚99 e三年想轉俄武 到2020居然拎美帝F-16打飛機
本來用f35 區內天下無敵添啦柒頭

聖經講到明審判黎到前會有疫症戰爭同饑荒 ....

美國清左土耳其拎 重返中亞啦

S-300 真係好似廢廢地
定今次放水

之前同北約差啲反面黐埋俄佬到，而家又同俄佬打
火雞國啲戰略物資同1937年嘅國軍一樣，睇落有質素，但唔能夠自己補給，打一件少一件
真係祝佢好運

就試下玩EU4
火雞開局先

S-400同su34都未出場

你死啦

50年前產物

F16喎

個數肯定吹出嚟

重點係s-300套野唔洗賣

SU24轟炸機來， 真係打絕對打唔過專業戰鬥機

唔好講F16。。。大陸FC1都未必得

同時得罪北約同俄羅斯 有吉士

其實土雞金主到底係邊個

F35太高端一買左就比美帝鏈春袋
由武器提供後續升級全部要有美方技術人員先最到
如果要打一場唔符合美國利益既戰爭你部f35打曬啲導彈就變廢鐵

火雞國近3年國策錯撚哂
基本上得罪侵侵 未來5年都唔洗有計傾
佢仲要得罪埋美國國會 兩黨同意制裁
俄佬唔理佢 美國佬食花生 歐盟垃撚圾
射哂d導彈之後真係恭喜佢

唔理真假，佢講得出就等同承認入侵 ....

唔係打嘴炮

呢隻老爺機好難打唔落...

中國人：一切都係老美既陰謀

北約養佢出嚟...

邊有金主
三姓家奴
依家兩邊都唔係人

Erdogan 呢個人 ....

火雞射兩下就冇貨啦

Kurds = condom 用完即棄
Assad繼續執政

WW3

中科間廠molamola...

但侵早幾年先教訓完佢 玩殘佢個經濟

似讓round

你邊位

貼返條link 啦

依家最主要睇北極熊夠唔夠膽玩大佢

No la
地區戰爭

等睇俄佬龜縮

咁遠
要經中亞

成個S300 KO咗喎

政治真係難明, 明明係俄佬打尻火雞, 點知火雞過幾日炸尻敘利亞

直接黎真

侵侵玩到佢經濟hihi 火雞國仲未學精
美軍一撤軍佢就即打庫德族
好似好撚型咁 而家咪奶哂野
俄佬教美國佬教仔

美國係專登撤敍利亞等火雞衝入去同俄羅斯開火架

即係有冇人簡單講下局勢？

即係土耳其想吞併敘利亞？

美國同俄國又有冇角色？

仲有冇國家牽涉？又有咩歷史背景？

邊有咁易ww3 個個都有核武
陷球產咩

克里米亞

Push

F16都好似係50年前嘅產物？

要用米格系打架

土雞本來有美帝照 俄佬都仲忌佢三分
點知選左條on9出黎得罪全美
睇準侵侵食花生 普京唔打柒佢就奇

好撚正 有冇佢ig

架野講年紀可以做絕大多數連登仔老豆。。。。

佢畀敍利亞襲擊(俄羅斯唔認自己郁手)先架喎

Kurds 而家無咗美國佬幫手無咁猖狂，被迫要同Assad 談判

土耳其都係仆街黎 佢邊敢同俄羅斯開炮

其實係睇歐盟會唔會幫拖，erdogan 用埋中東難民嚟威脅佢地

埃爾多安根本係現代版Enver Pasha，明明實力不足但就幻想重建鄂圖曼帝國
當年凱末爾都係果斷放棄摩蘇爾，同英法和好，先至得到西方國家支援
如果唔係，當年君士坦丁堡一早落入希臘人手上去
而家埃爾多安唔識死，學人玩親俄搞到兩頭唔到岸祝佢好運

遠?
睇下俄佬高加索地區接壤邊到先啦

支援土耳其

好事

中東大混戰

伊朗 敘利亞 土耳其 沙特 葉門(胡賽)
伊拉克 俄羅斯

蘇-27可以同F-15打平手，而F-15空戰強過F-16。

食花生

土耳其不如直取大馬士革推翻阿薩德啦

俄土戰爭×n

難講，火雞有中東難民可以要脅歐盟

F16 dog flight 禁住 f35黎打
你話呢

各方觀察圈=各國花生友

係睇NATO
火雞係NATO成員黎

除非土耳其領土被主動入侵
歐盟唔會佢
今次事件係源自土耳其入侵敘利亞北部

有冇引發WW3 既可能

美國唔會幫手，得歐盟有機會會

核武發明咗70幾年
我就唔信冇防禦系統

原來俄佬咁撚廢

真唔真 你話f22 同f35 我都信d
f16 同f35 差成個世代

麻煩各位朋友, 幫手發這個聯署出去, 幫手找人簽

這個聯署是請求白宮要求youtube解釋為什麼限制談及武漢肺炎的題目? 為什麼限制言論自由? 希望大家幫手發出去, 因為被黃標了, 會影響收入, 是中共打壓言論自由的手段之一, 不可以就這樣被人打壓

Google is censoring legitimate YouTube videos about the new coronavirus in China

另外這個國際聯署反對Youtube限制言論自由
麻煩都簽埋

所以佢唔係用 article 5 而係 article 4

大土耳其帝國復興
犯我火雞者
雖遠必誅

F35係玩BVR為主
dogfight唔夠f16好正常

仲DOG FIGHT
你未到DOG FIGHT個陣
死左都未知咩事

呢啲都重要啦

個局勢發展得好意外

侵侵真係神算

地理上土雞係歐洲同俄羅斯既第一邊界
傳統上受北約支持 俄羅斯有所顧忌
近年侵侵上台 美歐關係轉變 歐盟、北約積弱問題顯現
後來土雞鳩捉美國人引發美國經濟攻擊 開始交惡
然後土雞決意買俄國防禦導彈 美國國會決定封鎖f35出口
再後來侵侵撤兵 土雞即日出兵庫德族 兩國關係正式破裂

美國傳統角色：「土耳其我條o靚」
而家美國角色：「我食花生 你地點打你既事 我唔會理」
俄國傳統角色：「我想打獲佢好耐」
而家俄國角色：「正 而家唔打柒你 我就笨柒喇」

國家牽涉？ 歐盟：「唔好煩我 我d軍盟唔睇得唔打得 一打就亡國」

一直都廢 贏天氣凍到咁點打？

冇人話佢武器勁

push

打柒俄狗啦屌

同中東撤兵有冇關連㗎？

但始終火雞係北約
而且軍事好強

重建鄂圖曼帝國

歷史不嬲就係本章回小說

土雞應該自己都知嫁
咁都敢出手 直接挑釁北極熊
所以我好奇佢係咪有金主 令佢咁不自量力都打

WW2都係美國開頭做花生友，臨尾開外掛

其實唔洗諗咁複雜有冇金主
主要係外交玩到ON99

你係咪低估左土耳其軍事力量

敘利亞又係咪俄國向中東伸手嘅踏腳石？

而呢塊肥肉又係咪形成土/俄共逐的情況？

土耳其既軍事實力全球排第四，唔計支那，只僅次美俄，真係要打唔會輸蝕，唔似支那打咀炮。

依家無一個可以百份百攔截到ICBM既反導系統
攔截成功率達到7成已經好叻
餘下個30%彈頭落左本土都足以冚國產

本身5帶機個設計理念喺預警機/雷達detect唔到下想做咩就做咩
但係本身為左減少反射面積個機動性基本上都差過4代機
所以所有5代機 除左f22比雷達detect到=玩完
軍盲先無腦吹奏5代機
4代機+預警機已經夠做

西方從來嘅立場就係：俄羅斯唔可以控制博斯普魯斯海峽
正因為係咁，美國先撐土耳其
當土耳其親俄嗰一刻開始，佢就注定同西方結為仇敵
如果真係打世界大戰重新畫界的話，君士坦丁堡一分為二，西邊歸希臘都唔出奇

ww3

“如何對MK仔解釋歷史”

土雞真係冇自知自明架喎
侵侵親自寫過兩封信比土雞
第一封 土雞掉左落垃圾桶
第二封 土雞睇完即出兵庫德族
你覺得侵侵而家會唔會理佢？
俄佬就一定唔會打到土雞亡國既 不過搶地就實會
侵侵wfc mode啦

比雷達detect到既5代機玩條撚BVR

敍利亞自古以來是鄂圖曼帝國的領土，統一鄂圖曼帝國合情合理合法，今日就是敍獨份子的末日。

4？

得唔到北約支援的話，佢啲武器打一件少一件，好難同俄佬撐落去

Post 新聞唔post source 只能因為01之類嗰啲垃圾先唔post ，依仲台灣網都cover 過香港報道，值得入去

同中國買

比埋摩蘇爾你好唔好？
安份守紀做西方附傭咪有好日子過囉，係都要唔聽話
無論支那國定土耳其，一唔安份就注定走向毀滅

沙地可能不理
廢

話部su-24完全唔知比人鎖定

其實有咁悲觀咩
如果俄佬直接打火雞
美國歐盟出手唔出奇
地緣政治上
土耳其個海峽比起前幾年克里米亞高好多
北約一定會出手撐火雞腰

睇完你地講一大輪, 都冇提過敘利亞做乜尻

買s300真係倒錢落海

好似全部都係要入大氣層前截擊
過咗大空層墜返落黎就截唔到

講撚哂啦

呢樣野人類咁耐歷史無出現過咩耶撚

咩雷達咁把炮detect到 RCS 只有0.3至0.5既5代機?

聽蕭生佢有講

蕭生真係咩撚都識

因為f35唔係同人dog flight用 佢係一拖一組4代機或無人機 自己收埋一二邊當預警機控制飛彈用 以色列已經玩過e招 無敵mode黎

【難民危機】土耳其開放邊界放難民入歐 希臘防暴警射催淚彈阻難民入境

撐火雞國可以，麻煩換個總統先
唔換啊？咁淨係守住博斯普魯斯海峽就夠，庫爾德人係時候建國囉

最精彩最興奮既都未黎
Devil will pay what they did to us

火雞 F16 C/D已經屌打俄佬

台灣買F16 V。

睇返貿易戰真係小朋友玩泥沙

S-300真係垃圾黎

支那得幾個機師/飛機可以飛全天候

德國號稱已經有雷達detect到0.005既f35
不過唔理真定假都好宜家detect唔到難保幾十年後都detect唔到
最穩陣方法+低成本辦法係2架ea18g拖住班細既

北極熊一出手， 火雞話： 出大技唔打了！

俄佬空軍

咖哩買佐大量 SU-30。話整多過飛

唔會咁容易建國，俄羅斯同敍利亞都唔會肯

睇佢哋點deal啫
侵侵大可以以放寬對俄制裁換俄羅斯嘅不反對
當美俄都不反對，敍利亞仲邊有Say

轉角國際D文真係好高質

幾十年後
算唔駁你

係咖哩廢姐

歐盟或者會，一向都有幾個成員想土耳其入歐盟
美國一定唔會
最多私底下比下上一代嘅武器
最新嘅武器同直接出兵？自從土耳其買S-400就無左呢支歌仔唱
土耳其想重建鄂圖萬帝國雄風
即使今次開打，幾年之後土耳其一定會搵借口再同俄羅斯交好，繼續玩左右逢源
比土耳其咩武器幾年之後一定會係俄羅斯出現
美帝先唔會咁on9仲信土耳其

咁又唔好咁講，貿易戰其實先係現代大國戰爭，呢場都係代理戰爭之一，但一方發老脾直接出手JA

幾十年有咩問題
f22都喺近30年前既產物

敘利亞 N年之前政府 武力鎮壓示威引起反彈，各地都出現民兵組織之類 同政府 打內戰。
咁本身實力當然有差距啦，但當中應該係歐美都有暗中幫(提供武器)呢D民兵團體、敘利亞出化武打仗整死平民之類引黎歐美以空戰支援等等的事件汗涉其中，令到雙方實力平衡小小。咁企係敘利亞政府呢邊的就係俄羅斯。

應係係上年年中左右的時間，政府軍突然食左春藥(應該係俄佬大力支援)，持續打左好多場勝仗直接將反抗軍的勢力 CUT開左右兩半，去到個陣反抗軍敗局已定咁濟，佔領的城市都愈來愈小..............

天啟四騎士
審判日即將到來

土俄全面開戰,北約幫唔幫條反骨獨裁者埃爾多安呢?

土耳其其實勁嘢

所以f35 係指揮機黎 好似航母戰鬥群咁 有好多隊友輔助佢 拎黎同f16 呢d 輕型戰玩近身纏鬥會唔會有d 唔公平 就好似叫炮兵同機步係城鎮玩巷戰咁

美軍武器用50年都領先世界。

美國裝備勁，ok?

每次俄佬都話：我地有更先進s-500

睇多一兩個星期先

火雞用F16 咋

去吧，鄂圖曼帝國

如果俄佬反攻入土雞領土，係咪北約就Article5生效強制要參戰？

5帶機...

唔講以為好撚好打
四圍撩鳩人

會唔會係未開機
中東國家好on9 成日買靚野唔識用

但土耳其係俾足錢交北約組織費用

Turkey: You all have no stake in NATO

會唔會北約有出干擾
無理由咁可以咁直入

好想屌

火雞唔交即刻無裝, 跟本無得揀唔課金.

一個以色列收晒呢班人皮

有咁前咩？

但另一方面，來自歐美的戰略意見——特別是來自美國國防部、CIA、國務院的鷹派官員——卻多認為土軍的進擊戰果，實際上打破了敘利亞的內戰迷思、證明了「俄軍的外強中乾與敘利亞政府軍的不堪一擊」。這些意見大多對於前美國總統歐巴馬（Barack Obama）對敘利亞與俄羅斯的「戰略軟弱」抱持懊悔態度，並譏諷「當初白宮聲稱需要3萬地面部隊加24小空軍護航才能阻止阿薩德的敘北進擊...但土軍證明了根本不是這麼一回事！」

廢黑馬又畀人恥笑

真係開戰，美帝即刻暗中扶植反政府組織守住出地中海要道，再支援庫族參戰，到時就喺土國嚟過5方混戰，美帝咁多年都係咁玩，一個唔覺意伊朗又抽下水真係唔敢想像

唔好忘記仲有全能王-以色列🇮🇱

火雞單講前線軍事力量係算強，頭唔頭四就得數據好難講，前十啦你當。後勤，重
工業同科研就好一般，打唔到長期嘅大戰。你當係好強嘅護衛，有高人帶就好幫手，自己带隊就滅團。

真.中東皇者

F16咁舊都咁屈機

神的國度係屈機好多

俄佬 最勁係人海戰術

以色係驚伊朗only
其他wfc

wah 聖經中撚哂啊

又唔好咁講
依加嘅敘軍都兵疲馬乏哂
同當年全盛邊有得比

以色列想KO伊朗核設施好耐 不過唔夠空戰力。美國又唔肯幫拖

伊朗唔係有核武，猶太佬三日內滅佢地國喇

點解土雞又搵俄國買導彈？

土耳其親俄又比俄佬打？

咪玩
伊朗出名易守難攻
美帝都唔敢打

佢想親俄，但親得唔徹底
當同敍利亞有利益衝突時，俄佬揀撐敍利亞
而家兩頭唔到岸

F 16一直有做現代化 性能唔會低
而且佢打嘅係比佢再舊少少嘅su 24

唔明火雞係要打敘利亞做乜鳩
大家都憎西方又係蛔撚

又寫得幾緊張刺激

美國軍事鎮壓中東
> 小粉紅/藍絲屌柒

美國撤軍中東
> 小粉紅/藍絲屌柒

沒在美國介入中東，土耳其伊朗阿拉伯互打
> 小粉紅/藍絲屌柒美國暗中搞事

油價將會受戰事影響
> 小粉紅/藍絲屌柒美國控制油價

美國同塔利班談判
>小粉紅/藍絲屌柒打不贏恐怖份子

中共提供大量武器給恐怖組織，令中東生靈塗炭，
> 小粉紅/藍絲屌柒美國提供資本給當權政府

中共發人家國難財，但排斥其難民，
> 小粉紅/藍絲屌柒難民搶工作

咁撚型叫春之盾行動香港啲狗改啲行動名真係柒十萬倍

佢戰力喺歐洲低過俄，北約低過美。咁試問仲有邊個國家喺佢前面，除戰力前，實戰經驗亦足。

Trump: Let them fight

英法呢

好期待F16打支軍

幾部f-16就打到毫無還手之力，幾時支支機出黎交下手咁

第n次 Russo-Turkish war

法蘭西同英國好垃圾，好睇唔好食，崇英撚都咁話。
學上面講，土耳其有高人帶住就powerup。

軍事排名
1.美國
2.俄羅斯
3.中共
4.印度
5.法國
6.日本
7.韓國
8.英國
9.土耳其
10.德國
11.意大利
12.埃及

英撚就話姐
法包歐洲最強嚟
年年非洲練兵

F16今時今日仲可以稱王

講起戰機
之前睇原來非洲好多國家例如Nigéria買支那機
好想睇吓落場會打成點

佢想重建 奧斯曼帝國, 第一步自然是收復阿拉伯

即係好似如果 習總 想重建大中華帝國, 第一步就是出兵攻佔台灣

你係唔識字定戇鳩？

但土耳其空軍的F-16仍長驅直入，除了在易德利卜上空擊落敘軍的2架Su-24戰轟機外，敘國空軍在阿勒頗與哈瑪的空軍基地也遭轟炸，就連俄國供應的S-300防空飛彈系統都被摧毀。

英國 都係伊拉克 敘利亞 利比亞 打過ISIS
邊忽廢??

點解除左f22

支持土耳其

支持蛔攬炒

非州國家 買支那機, 係因為佢地既敵人是 國內叛軍

對付國內 烏合之眾既叛軍, 支那機 已經足夠

Source?

土耳其仲想買S400，搞到冇左F35

兩邊不是人

唔同網唔同排名
哩條link入面排11
差唔名

唔通有生之年可以睇到ww3

之前Trump咪比國內班反戰撚屌
埃爾多安條傻鳩又發晒顛

我係Trump就企埋一邊睇戲
反正難民係班歐洲豬食

呢個網, 唔合理

埃及, 巴西勁過土耳其??

敘國內戰根本歐美有份造成

日日打餐死嘅中東佬無份？

巴西有航母的
又係人口大國 軍力唔弱
埃及親英美有份買佢地武器

知鳩up左膠冇用，直接打最撚有效

WW3 未呀

無錯
而且而家呢個病毒咁犀利都仲繼續打仗
真係精神可嘉
真個病毒未傳到入去佢哋呢啲國家
把握機會係咁狂打

真心求教
支那之前又話同泰國演習輸4:0點解排第三

嗰單擺明大紀元fake news啦

ja 係支那真係有料?

以色列都冇同我講軍事排名

歐盟果班最撚廢
明明係切身利益又唔撚理

依家埃爾多安就醒喇
趁依家武肺
用難民屈班歐豬幫拖
放左班難民入歐洲 武肺真係唔知加速幾多倍

真
支那仔排第3

連s300都打爆呢下笑死，班台仔仲成日覺得f-16v廢

第十三次俄土戰爭敘利亞上演

支持土耳其佔領敘利亞

S-300唔係好耐歷史咩

支那人數兵器量多ma

土俄終需一戰 果然係世仇 之前仲牌面上扮老友

不如問點解印度都有第4仲好啦

土爆快過支爆

對俄佬嚟講敘利亞究竟有咩價值

敍利亞境內庫爾德人靠打敍利亞內戰獲得大量武裝
土耳其怕呢啲庫爾德軍團會帶動土耳其境內庫族獨立
所以先下手為強，攻入敍利亞想打散庫族武裝
但咁樣明顯係入侵行為所以敍利亞政府還擊

睇黎冇咩人知土耳其其實係歐洲實q黎，咁多年都有課裝俾佢擋中東俄佬

一個新加坡都可以滅土耳其，點會排咁前

敘利亞 是俄佬在中東既勢力地盤

俄佬係 當地有兩個軍事基地

呢D軍事排力, 係計整體國力

支那, 印度 既軍隊雖然係好柒好廢, 但勝在人數多, 國土大, 資源多, 又有核武

第一美國, 第二俄佬, 第三支那
連續十年 都係咁排

計算軍力, 係計整體國力, 唔係計 單一戰鬥力

日日打仗, 唔代表勁

民國軍閥 都日日打仗, 結果一樣被 日本/蘇聯 秒殺

同埋土耳其想喺敍利亞北部做安全緩衝區去防止戰火燒到佢屋企門口+安置敘利亞難民

唔好信埋啲fake news啦
有次F-35帶埋個炸彈同F-16 dogfight
完咗之後F-35機師話飛去靶場投彈
個F-16機師聽到之後冇聲出

電子干擾係會burn through啊
雷達功率夠勁一樣埋唔到去

話F-35機動性差過四代機先係軍盲囉

個次好似係F-35開咗應答機喎

土耳其世界仔黎，北約成員，想入歐盟，反伊朗，伸手入中亞，佔領敍北

印度呢？

土耳其個總統好似都係獨裁

4唔係日咩

幾時

訂閱啦 當學野都好

雖然普通人聽完都唔會明

埃爾多安嬌喘一聲倒在普京嘅懷裡，喺呢個時候，埃爾多安眼如微絲，濕潤嘅雙唇微微張開，口中噴出有如蘭花一樣嘅香氣...

佢地咪又係想光復鄂圖曼帝國,全部都有民族夢,打死曬最好

以色列去左邊？

無啦啦係度討論45代戰機做乜，設計用途都唔同

呢壇野擺明係S-300預警失敗，反映俄式裝備都係廢既

第十七土俄戰爭

伊斯蘭化走回頭路cls 凱末爾見到真係嘔血
講真土耳其大把野玩
歐盟靠佢收難民 美國要係佢度報署 中國想佢入一帶一露 俄仔想搞敘利亞 估唔到俄土fd表像維持左幾個月

「看哪，大馬士革已被廢棄，不再為城，必變做亂堆。」

學伊朗將自家嘢塞落部機度
射得出就得

果個係巴比倫（伊拉克）

S500都出埋
s300呢啲仲要n年前ge export閹割版

前幾日先比人落完面黎仲比面佢咩

學到嘢

即係好似 A10 vs mig-29咁？

其實當年同A-10爭美國空軍張標既諾斯羅普A-9就係似Su-24

no, A10 對比係su-25

su24 對比應該係f111

但係美軍已經冇再用f111
用f15 strike eagle 同 f16 代替咗, 因為呢兩隻機係可以一機多用途
USAF暫時係冇戰鬥轟炸機

但係個analogy 係啱嘅

咁搞笑
派兩架對地攻擊機升空做攔截都有嘅

咖哩係軍備版八國聯軍

整都整死人...螺絲都幾十種又唔通用

【俄軍封鎖敘領空...土耳其F-16C照樣擊落敘空軍Su-24m2】

現代化的空戰可能跟很多人想的不太一樣，不一定有激烈的纏鬥。敘利亞空軍Su-24m2根本連F-16C都沒看到，就被擊落了。

「視距外空戰嗎？」其實並不盡然，根據雷達航跡圖，F-16C（圖一）擊中Su-24m2（圖二）的時候，兩機距離不超過40km，在視距內（但也遠超過紅外線導引飛彈的射程），因此Su-24m2是被雷達導引的中程空對空飛彈擊落沒錯。

但重點是Su-24m2一但偵測到被F-16C火控雷達鎖定的信號，系統就會立刻提出警告，讓飛行員做出電子反制與機動閃躲等措施。俄羅斯早就獲得了F-16系列火控雷達波段的相關參數。

土耳其當然也知道F-16C直接鎖定Su-24m2，很可能把對方嚇跑，所以讓F-16C在這次攻擊中，全程保持電子靜默（火控甚至可能搜索雷達都是關閉的），然後讓第三方，也就是土耳其的E-737 AEW&C空中預警機（圖三）在這場空戰中挑大樑。

E-737預警機偵測與識別到敘軍Su-24m2後，導引F-16C進入攻擊位置，並且利用Link 16資料鏈，將目標參數提供給F-16C，輸入兩枚AIM-120C7 先進中程空對空飛彈中，接著就發射飛彈將兩架從頭到尾都不知道自己被鎖定的Su-24m2給擊落。

預警機的威力強大之處，在於其搭載的多功能電子掃瞄陣列（Multi-role Electronically Scanned Array, MESA）雷達，不但可以追蹤識別上百個目標，並且從中選擇數十個目標鎖定，再導引戰鬥機去攻擊。

小編借用邱世卿老師的比喻，戰鬥機上的機載雷達，就像你夜晚拿著手電筒照小偷，如果有人移動，你必須持續用手電筒照著他，你才知道他往哪裡跑。（小偷也很容易發現光源並閃躲）

預警機就像是一個探照燈，可以照亮一整個區域，所以你不需要持續對著小偷照射，你也可以看到他往哪裡跑。

當然這樣的戰例，擁有F-16系列戰機快要變成數量第一多的我國，也可以參考，但大家應該看的出來，作戰的重點keyman是空中預警機不是戰鬥機，至於我國的空中預警機就還有待努力了，無論性能與數量都是...

新聞來源：

我相信佢派su-24 係因為佢以為火雞係玩下點知嚟真

同埋佢其實冇其他嘅戰機係個基地附近

Anyways就算syria派su 27去對打都唔夠揪因為佢冇導彈
i.e. 佢可能有r23 仲要係export閹割版
我唔覺得佢有r27
就算有佢嘅export 版雷達都guide 同 track 唔到
無bvr =gg

美國係想伊斯蘭嘅勢力互相制衡，點會想伊朗完全收皮

我覺得佢最有機會嘅就係 su 27 low level 避咗雷達 flank jor 預警機先， 再夾埋去f16用短程空對空導彈dogfight
~20%winrate

係咪漏咗以色列
空軍嚟計佢應該係全球數一數二

伊朗起中東Shia Crescent 地圖。呢十幾年已經超個Sunni 派。即係沙地勢力。浸浸咁撐沙地王子MBS唔係無原因

當年如果浸浸係總統 我覺得會幫以色列。後來傾掂核協議先緩和氣氛

以色列電子魔改F-15，F-16

連F-35美國都比佢改，激到英國扎扎跳

問題係伊朗收皮的話，以色列都無好日子過，遜尼派一定追住佢嚟咬

早已被屈毛 ....

以色列驚班撚屌有牙咩
伊朗一日喺度佢一日都要提心吊膽

土耳其火槍兵

土耳其之前又有少少親俄傾向
而加又打俄佬隻狗，即係又親返美
彈出彈入

呢啲排名好多都計軍人數目、預備役數目

個國家越多人自然越有著數

以色列空+防空
仲有核彈

同樣嘅玩具，喺沙特同埋以色列手上發揮嘅效果真係差好遠

正確排法應該睇空軍能力加海軍陸軍對空能力
冇制空=100%死

再一次證實俄國就是垃圾,至多只可以抽下水呃下蝦條,對上真正國戰級立即收皮,打持久戰立即收皮.
火雞
聖戰

佢炸爛哥啲俄佬倉底貨嚟
啲勁嘅點會賣比人

近年俄佬唔知俾咩鬼人宣傳成戰鬥民族,希望見到俄國上斜利亞同火雞戰決俾世人見識下咩野叫戰鬥民族,俄國出名係廢,我唔信火雞會驚

沙地架F-15最後有冇證實係被擊落

你講邊單？沙特好似成日比胡塞武裝擊落

其實有冇成功例子

F16係空對空
佢又會用SU24打F16既?

原來係咁

睇個樣都覺得係上一代設計

即係多一隻敵人打唔到既眼 可以上帝模式咁幫自己人?

支那唔係未有5代機咩? 同台灣一樣得4.5

遇著個粗人 明明大家都係靠大叫去鬥 點9知佢出手

但係佢地人命唔值錢 死極都仲有

其實呢個先有用

支共：屌你老母,今次又俾台仔笑到面黃,契哥

沙地阿拉伯夠上到榜，咪又俾葉門ak toyota打到打入沙漠

呢啲數據打飛機既野

歐洲病夫

有，有j20，但個問題係以支那既基礎技術同無自煮燃發過重型四代戰機既經驗講，到底j20呢架跳科技樹既五代機有乜料，老美同老共自己一定心裏入數

所以老實講f16v真係有可能打贏j20，畢竟f16真係用血磨出嚟，而且j20既設計亦唔係太有利於隱形，加上mig1.44既技術同契哥既su57既水準睇，好難覺得美國以外既國家係隱形技術真係好高

支那偷技術方面唔敢講 中國技術=美國技術
我覺得都真係睇下實戰係點

真，戰爭係政治既極端手段，政治係幫人賺錢

冇錢就冇人開發技術，冇人工俾工人整戰機，所以中共提出超限戰其中一環就係貿易戰

因為宏觀經濟本身就係殺人唔見血既遊戲（只要你望下下個月會有幾多人會燒炭就知）

所以貿易戰就係孫子兵法入面既不戰而屈人之兵，因為冇錢就冇戰機，冇錢就會社會動盪

可笑既係中共提出超限戰同老美打貿易戰以為自己好威既時候，老美已經用過貿易戰打低英國（1920-1945）蘇聯（1950-1991）日本（1985-1993）

但係中共唔係可以睇少既對手黎 因為佢有14億奴隸 美國之前既對手冇一個有咁多人可以俾政權壓榨都仲一心做奴隸
而家全球化美國都有大部分春袋入左支那手
而最重要既滲透宣導戰 美國之前又一直有賣美派幫手 俾支那偷成廿年技術
呢個開場美國係各方面都不利

你當蘇聯死架？ 最好蘇聯未就係解體。

如果今次疫情做得唔好，隨時好似切爾貝事件咁導致蘇聯解體。

成篇飛機文咁

再吹就審判你條柒頭先

ON9 我就係講緊蘇聯
1991年蘇聯都係得2.86億人 人口多美國4千萬
而家係講緊多美國人口5倍呀 5倍呀
而且蘇聯一直係美國為首西方陣營既敵人 而家美國境內仲有好多奶共話係度拖後腳話chimerica 更唔駛講5眼入面幾多國家成PAT屎咁

而且好老實疫情做得唔好都冇所謂
一黎死亡率唔夠沙士高 好多人就算中左都心存僥倖唔會絕望反政府
二黎死亡率低即係14億人中哂都好 係死哂之前都總會有疫苗
三黎情況真係去到最大鑊 佢獨裁國學北韓咁標把治療都可以處理得到
老毛果陣死更多人 班奴隸咪一樣唔反 你估而家班網上暴動既支那人會出黎咩
最後病毒同核事故 核事故到而家人類科技都係解決唔到 一爆左就永遠係個噴血傷口 一直扣個國家血 唔會得益仲要一直俾錢去維修
病毒只係會搞人 唔會搞環境 D人死哂最多咪黎多次湖廣填四川
今次係兩廣填湖北 支那有得是人 死左1億仲有13億

Austria will stop any migrants attempting to rush its border if measures to halt them in Greece and through the Balkans fail, conservative Interior Minister Karl Nehammer said on Sunday.

Habsburg 又要再次拯救歐洲

搏唔搏到我？ 我都好想有事實可以大巴大巴咁車撚醒我 事實就係越分析越覺得唔對路

除左美國同澳洲有EA18G 之外邊個有....
美國係試都試F35 黎練兵啦。
預警機都係嚴控產品黎。

要機載雷達Lock得到先有得平衡返。
你基地雷達見到但戰機 機載雷達lock唔到 即係見到射唔到，
人地一樣有優勢，不過無左來去無蹤咁解。

F35 個恐怖地方係 戰時平台。。。。。
仲要個AESA radar 好強。。。。
我諗當下次打仗時美軍再show F35 成個戰爭體系時又改寫教科書

僅僅在幾天前，土耳其的無人機在伊德利卜上空四處獵殺敘利亞政府軍，幾乎所有會動的車輛都成為無人機的目標，就連摩托車也不放過，不論是前方的陣地或是後方的後勤、通訊以及指揮所，都成為無人機的目標。

失去天空的俄羅斯-敘利亞政府軍無法找到有效的方式應對，不論是薩拉奇一線或南方的軸線都無法調動兵力，甚至連攻勢也無法展開。

無人機雖然飛行速度慢，但是其大部分機體都是由塑料與複合材料構成，與一般戰機相比，雷達訊號的反射面積相對比較小，而原本針對傳統戰機所設計，依賴雷達或紅外線熱訊號的防空武器，在戰場上對付無人機反而更吃力。

俄羅斯-敘利亞政府軍只能後撤，然後等待一支部隊抵達。

從前天凌晨開始，原本長時間在伊德利卜上空滯留尋找目標的土耳其無人機開始出現異常的情況，不是失去聯繫就是因失控而被地面砲火擊落，原本持續壓制住俄羅斯-敘利亞政府軍的空中威脅忽然消失了。

解除來自空中的威脅後，俄羅斯-敘利亞政府軍隨即重新展開攻勢，並且一舉拿下了久攻不下的薩拉奇。

根據未經查證的消息(來自社群媒體)指出，這支被緊急由俄羅斯本土空運過來的單位，是俄羅斯的前線電子戰 EW 小組。

無人機的優勢是可以透過衛星定位以及無線電信號遠端下達指令，因此可以不需要人員操作，但也因為這個特性，使得無人機非常容易受到干擾甚至是駭客入侵。

一旦整個區域的GPS信號受到干擾，甚至是偽造定位信號，無人機便會開始錯亂，無法正確判斷自己的位置，當然也無法找到目標的位置，過往甚至美國的無人機都曾經發生過被伊朗以及俄羅斯的電子戰部隊強制降落而俘獲的意外。

土耳其的無人機控制技術主要來自美國，因此對於土耳其的無人機，俄羅斯與伊朗早已研究多年，具有一定的反制能力。

一旦失去無人機的觀測，土耳其的砲兵部隊便無法精準打擊俄羅斯-敘利亞政府軍，甚至失去前線戰場態勢的感知能力，因此失去薩拉奇就是無可避免的結果。

要土耳其吹雞先得
吹得雞，北約一定要拎火雞三軍指揮權，咁就順利成章推翻現有政權再正面解決敍利亞

電子戰

BREAKING: Turkey says it has destroyed a Syrian fighter jet, a drone and six tanks in the last 24 hours.

又嚟

火雞又用F-16打左架攻擊機落黎

俄狗都唔想同火雞完全反面

敘利亞係咪冇戰鬥機

支那係4.5

又話下星期火雞同俄狗總統開會?
咁唔俾面

開會之前想多D籌碼

咁二戰東線的確係人類歷史上打得最慘烈嘅戰場

而家個戰況係咪大家都唔留手啦，大家瘋狂打鳩對方

到底係真4。5定係美國想踩低對手呢

淨係對鴨翼已經有問題

Sultan Recep Tayyip Erdogan